% $Header$

\documentclass[aspectratio=169]{beamer}

\setbeamertemplate{navigation symbols}{}

% This file is a solution template for:

% - Giving a talk on some subject.
% - The talk is between 15min and 45min long.
% - Style is ornate.



% Copyright 2004 by Till Tantau <tantau@users.sourceforge.net>.
%
% In principle, this file can be redistributed and/or modified under
% the terms of the GNU Public License, version 2.
%
% However, this file is supposed to be a template to be modified
% for your own needs. For this reason, if you use this file as a
% template and not specifically distribute it as part of a another
% package/program, I grant the extra permission to freely copy and
% modify this file as you see fit and even to delete this copyright
% notice. 


\mode<presentation>
{
  \usetheme{Warsaw}
  % or ...

  \usecolortheme[]{whale}

  \setbeamercovered{transparent}
  % or whatever (possibly just delete it)
}


\usepackage[czech]{babel}
% or whatever

\usepackage[utf8]{inputenc}
% or whatever

\usepackage[T1]{fontenc}
% Or whatever. Note that the encoding and the font should match. If T1
% does not look nice, try deleting the line with the fontenc.

\usepackage{csquotes}
\usepackage[style=iso-numeric,sorting=nyt]{biblatex}
\addbibresource{text/bib-database.bib}
\usepackage{listings} % typesetting of sources
\usepackage{hyperref}

\graphicspath{{./images/}}

\title[Strategická 3D hra se strojovým učením] % (optional, use only with long paper titles)
{Strategická 3D hra se strojovým učením}

\subtitle
{Strategic 3D game with machine learning} % (optional)

\author[Richard Smělý] % (optional, use only with lots of authors)
{Richard Smělý}
% - Use the \inst{?} command only if the authors have different
%   affiliation.

\institute[FIT ČVUT] % (optional, but mostly needed)
{Fakulta informačních technologií ČVUT}

% - Use the \inst command only if there are several affiliations.
% - Keep it simple, no one is interested in your street address.

\date{}
% \date[Short Occasion] % (optional)
% {Date / Occasion}

\subject{Obhajoba}
% This is only inserted into the PDF information catalog. Can be left
% out. 



% If you have a file called "university-logo-filename.xxx", where xxx
% is a graphic format that can be processed by latex or pdflatex,
% resp., then you can add a logo as follows:

% \pgfdeclareimage[height=0.5cm]{university-logo}{university-logo-filename}
% \logo{\pgfuseimage{university-logo}}



% Delete this, if you do not want the table of contents to pop up at
% the beginning of each subsection:
% \AtBeginSubsection[]
% {
%   \begin{frame}<beamer>{Outline}
%     \tableofcontents[currentsection,currentsubsection]
%   \end{frame}
% }


% If you wish to uncover everything in a step-wise fashion, uncomment
% the following command: 

%\beamerdefaultoverlayspecification{<+->}


\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\section{Úvod}
  \subsection{Problematika}
    \begin{frame}{Spojení počítačových her a strojového učení}
        \begin{itemize}
            \item Počítačové hry jsou populární.
            \item Strojové učení také.
            \item Proč nespojit?
            \begin{itemize}
                \item Potenciálně chytřejší umělá inteligence.
                \item Méně repetetivní chování.
                \item Může být jednodušší na implementaci.
            \end{itemize}
        \end{itemize}
    \end{frame}
  \subsection{Bakalářská práce}
    \begin{frame}{Co je v bakalářské práci?}
      \begin{itemize}
        \item Analýza:
        \begin{itemize}
          \item Strojového učení
          \item Herních enginů
          \item Existujících strategických her.
        \end{itemize}
        \item Praktická část:
        \begin{itemize}
          \item Návrh vlastní hry
          \item Implementace
          \item Testování
        \end{itemize}
      \end{itemize}
    \end{frame}
\section{Analýza}
  \subsection{Herní engine}
    \begin{frame}
      \begin{itemize}
        \item Dva hlavní kandidáti: Unity a Unreal engine.
        \item Unity:
        \begin{itemize}
          \item C\#
          \item Lepší dokumentace,
          \item Lépe odladěné pro mobilní zařízení,
          \item Fixní cena pro větší projekty.
        \end{itemize}
        \item Unreal engine:
        \begin{itemize}
          \item C++
          \item Open-source
          \item Rychlost
          \item Lepší grafické možnosti
          \item Cena podle výdělku
        \end{itemize}
      \end{itemize}
    \end{frame}
  \subsection{Strategické hry}
    \begin{frame}{Zástupci}
      \begin{itemize}
        \item Šachy
        \item StarCraft II
        \item Galactic Arms Race
      \end{itemize}
    \end{frame}
\section{Vlastní hra}
  \subsection{Návrh}
    \begin{frame}{Kde začít?}
      \begin{itemize}
        \item Nejde jen o strojové učení, je potřeba udělat ještě vše okolo!
        \item Návrh:
        \begin{itemize}
          \item Tower-defense
          \item V reálném čase
          \item Strojové učení pohybu nepřátel
        \end{itemize}
      \end{itemize}
    \end{frame}
  \subsection{Modely}
    \begin{frame}{Blender}
      \centering\includegraphics[height=0.68\paperheight]{models-towers.png}
    \end{frame}
  \subsection{Textury}
    \begin{frame}{Procedurální textury v Blenderu}
      \centering\includegraphics[height=0.68\paperheight]{procedural-materials.png}
    \end{frame}
    \begin{frame}{Procedurální textury v Blenderu}
      \centering\includegraphics[height=0.68\paperheight]{rocket.png}
    \end{frame}
  \subsection{Zvuky}
    \begin{frame}{Chiptone}
      \centering\includegraphics[height=0.68\paperheight]{chiptone.png}
    \end{frame}
  \subsection{Hudba}
    \begin{frame}{Soundtrap}
      \centering\includegraphics[height=0.68\paperheight]{soundtrap.png}
    \end{frame}
  \subsection{Strojové učení}
    \begin{frame}{Nepřátelské jednotky}
      \centering\includegraphics[height=0.68\paperheight]{enemy-cube.png}
    \end{frame}
    \begin{frame}{Neuronová síť}
      \begin{itemize}
        \item Chování nepořátel pomocí \alert{neuronové sítě}.
        \item Učení probíhá evolučním algoritmem:
        \begin{itemize}
          \item Vlna nepřátel je jedna \alert{generace}
          \item Jednotky hodnoceny podle koncové vzdálenosti od báze
          \item Nejlepší jednotky zkopírovány do následující generace
          \item Zkopírované jednotky \alert{mutovány}
        \end{itemize}
      \end{itemize}
    \end{frame}
\section{Výsledek}
  \subsection{Vzhled}
    \begin{frame}
      \centering\includegraphics[height=0.68\paperheight]{game.png}
    \end{frame}
  \subsection{Kvantitativní}
    \begin{frame}{Dotazník}
      \textbf{$+$}
        \begin{itemize}
          \item Jasný cíl hry
          \item Intuitivní ovládání
        \end{itemize}
      \vspace{1em}\hrule\vspace{1em}
      \textbf{$-$}
        \begin{itemize}
          \item Estetika uživatelského rozhraní
          \item Komplexnost prostředí
        \end{itemize}
    \end{frame}
  \subsection{Kvalitativní}
    \begin{frame}{Pozorování}
      \begin{itemize}
        \item Podpořilo výsledky dotazníku
        \item Odhalilo implementační chybu
      \end{itemize}
    \end{frame}
  \subsection{Závěr}
  \begin{frame}{Otázky oponenta}
    \begin{itemize}
      \item \uv{Z textu je to ne úplně jasné, hlavně z pohledu laika pro kterého by měla být práce čitelná jak sám píšete v závěru, k čemu přesně je ML v enemácích využito? Jak by toto šlo případně vylepšit/rozšířit?}
      \item \uv{A v kontextu toho jaká je motivace mít vlastní neuronku pro každého enemáka?}
      \item \uv{V textu často zmiňujete rozhodnutí něco zjednodušit kvůli výkonu, ale nikde není ani naznačeno jaký výkon která část hry potřebuje (ML, rendering, ...), můžete to prosím objasnit?}
    \end{itemize}
  \end{frame}

\end{document}
